[愛國] 各位一齊入黎學習五四運動精神！

5月4日，各校學生商定遊行路線。下午1點，北京大學等十三所院校三千餘名學生匯集天安門，舉行了聲勢浩大的示威活動。提出了“外爭國權，內除國賊”。

然後，隊伍隨即向東交民巷使館區進發，學生代表求會見四國公使，羅家倫、江紹原前往各國使館遞送英文的備忘錄。僅美國使館人員接受了學生的陳詞書。

在“外爭國權”而不得的情況下，隊伍中喊出一句：“去找曹汝霖算賬去！”矛盾遂轉向“內懲國賊”——學生開始向位於北京長安街東端之北的趙家樓曹宅所在地移動，下午兩點多鐘，大規模遊行隊伍到達曹宅，數百名軍警早把胡同口封住了，隊伍不得入內。學生向軍警講明來意說：“我們是愛國學生，來這裡是找曹總長談談國事，交換意見，要他愛中國。我們學生手無寸鐵，你們也是中國人，難道你們不愛中國嗎？”軍警於是放行。學生進入胡同，發生暴亂痛打了在曹家串門的章宗祥，並火燒曹宅，引發「火燒趙家樓」事件。隨後，軍警給予鎮壓，並逮捕了學生代表32人。

學生遊行活動受到廣泛關注，各界人士給予關注和支持，抗議逮捕學生，蔡元培、朱家驊等“歐美同學會”會員（時會長蔡元培）當時為了營救學生，不惜發動全國工商界罷工罷市，上至政府官員；下至務農人員。

6月，由於學生影響不斷擴大，《五七日刊》和學生組織宣傳，學生抗議不斷遭到鎮壓。 3日，北京數以千計的學生湧向街道，開展大規模的宣傳活動，被軍警逮捕170多人。學校附近駐紮著大批軍警，戒備森嚴。 4日，逮捕學生800餘人，此間引發了新一輪的大規模抗議活動。

6月5日，上海工人開始大規模罷工，以響應學生。上海日商的內外棉第三、第四、第五紗廠、日華紗廠、上海紗廠和商務印書館的工人全體罷工，參加罷工的有兩萬人以上。 6日、7日、9日，上海的電車工人、船塢工人、清潔工人、輪船水手，也相繼罷工，總數前後約有六、七萬人。上海工人罷工波及各地，京漢鐵路長辛店工人，京奉鐵路工人及九江工人都舉行罷工和示威遊行。

面對強大社會輿論壓力，曹、陸、章相繼被免職，大總統徐世昌提出辭職。 6月12日以後，工人相繼復工，學生停止罷課。 6月28日，中國代表顧維鈞等人沒有在和約上簽字。

五四精神總結，愛國朋友好好學習：
1. 見外國使館遞交請願信，表達愛國之心
2. 集會群眾分頭行事，精銳群眾包圍官員住所
3. 學生被捕，愛國情緒蔓延，全國罷工罷市
4. 最核心，最有影響力的罷工公眾：交通運輸業（鐵路，巴士，船塢工人）

愛國不分你我！

學生向軍警講明來意說：“我們是愛國學生，來這裡是找曹總長談談國事，交換意見，要他愛中國。我們學生手無寸鐵，你們也是中國人，難道你們不愛中國嗎？”軍警於是放行。

香港班爛仔唔會了，佢地會話：呀蛇做野唔駛你教

香港警察仲護主過北洋軍閥啲狗

五四師兄好波！

單機多一次

五四精神教識我地，不同階段要set up不同target比群眾去達成，咁就唔會俾人虛耗到